Kohtu ette astus Karel Randpõld Rannamõisast ja kaibas, et temal on Karjasmaa teiste põllo wasto, tema karjasma raeab wasto Tõnso pere põldo ja wasto Mardi Jurna põldo, Tõnso pere wasto põldo 82 sülda ja wasto Mardi Jurna põldo 110 sülda ja need nimetud peremehed ei taha seda teha.
Need nimetud Mardi Jurna ja Tõnso peremehed said ülekuulatud, ja naad üttlesid et naad ei tee aeda (Walla ise keskine seadus on et kelle põld selle aed).
Kohus arwas selle asja sedawiisi Üepea on seal roikast puuaeda 192 sülda ja iga süld saab arwatud 15 kop. See teeb Summa: 28 Rbla. 80 kop. Ja Walla ise keskine leppimine on, kelle põld selle aed, aga et see asi surem on kui walla kohus neid wõib sundida seda täitma saab auustud Keisrl. St. Martna Kihelkonna kohut palutud seda täita.
(Kihelkonna kohtu läkitud, 26 Mai 1886.)
